騰訊科技：華為爭奪人才 從搶國內到搶南韓台灣 發展半導體晶片

華為遭美國封殺後，中國政府致力扶植中國本土晶片企業，造成一場史無前例的晶片人才爭奪戰開打，華為旗下的海思半導體就祭出兩倍薪資挖角，還有晶片公司鼓勵內部推薦，由工程師介紹，最高給人民幣4萬元（約5854美元）獎勵，甚至有工程師兩個月接到200多個獵頭的電話。

許博是前海思數位晶片驗證工程師，三個月內，他被加入50多個微信獵頭公司，獵頭人員會建一個職位小群，把目標工程師拉進去。

騰訊科技報導，多家獵頭公司都表示，以前以海思、阿里、龍芯為代表的公司，在挖人時相對冷靜，超過一定價位就不加；但最近不一樣了，海思日前率先打破慣例，以兩倍的薪資從上海微電子集團挖走多名工程師，讓上海微電子董事長氣得向工信部投訴，指責華為欺負小公司。

另一名獵頭人員指出，過去晶片業跳槽薪資漲幅穩定在5%到10%，到20%就很了不起了；但2020年薪資飆升，看漲40%。中國公司不僅在境內挖人，還從晶片相對成熟的南韓挖，有中國晶片業委託南韓獵頭公司，尋找半導體蝕刻專家，在招聘啟事中，不止列舉了最高薪資、子女住房…，還註明：「將給三星和SK海力士前工程師更優越的待遇。」

中國除了重金押注芯片行業外，還瞄凖了台灣相對發達的芯片行業。據台灣媒體《商業周刊》報道，中國公司已從台灣挖走3000多名半導體工程師，有分析師稱，這個數字大約佔台灣從事半導體研發的工程師總數的十分之一。

我唔識佢地點整晶片 但係咪挖哂人地d人就會整到呢？

挖角都講左好多年
仲玩緊40nm咋

挖過去支那用手刻咩
冇部機乜都係多餘